# Самостоятельная работа

## Скопируйте репозиторий с практикой на машину с Docker и перейдите в директорию: `docker-compose_practice`

`cd docker/docker-compose_practice`

## Самостоятельно напишите Dockerfile и docker-compose.yml файлы для сборки и запуска приложения в директории

- В Dockerfile должны устанавливаться зависимости из файла requirements.txt (pip install -r requirements.txt)
- Само приложение должно запускаться командой python setup.py && flask run --host=0.0.0.0 --port 8000
- Приложение должно быть доступно на 8000 порту
- Приложение должно работать от имени пользователя app
- Рабочей директорией в контейнере должен быть путь /app
- В Dockerfile также необходимо передавать дополнительную переменную для работы приложения - FLASK_APP=src/app.py
- В docker-compose.yml файле должно быть два сервиса - db (postgres) и app.
- Приложение должно собираться автоматически при выполнении команды docker-compose up
- Приложение должно запускаться из локальных файлов проекта (то есть нужно монтировать директорию с кодом в рабочую директорию контейнера с приложением)
- Для работы приложения ему нужно передать следующие переменные:

```text
DB_NAME
DB_USER
DB_PASSWORD
DB_HOST
FLASK_ENV: development
```

## Приложение должно уметь сохранять пользователей с lastName и firstName и выводить данные пользователя по запросу с id

## Примеры запросов

`curl localhost:8000/api/v1/users -X POST -d '{"firstName":"John","lastName":"Cena"}' --header "Content-Type: application/json"`

`curl localhost:8000/api/v1/users/1`

## Создайте тестового пользователя, проверьте ответ приложения и отправьте свое решение
